唔知點解部機OC ram 同 cpu 之後, 開機會有怪聲

前幾日OC ram (2800MHz) 同 cpu (3.73 GHz) 之後係完全冇聲好正常, 但近兩日開機就有怪聲, 之前有怪聲係代表OC ram / 可能CPU 唔成功 同埋入windows 見到係會返返最原始既2133 mhz

本人的電腦配置:
AMD Ryzen R5 1600
Gigabyte AB350M Gaming 3
G.Skill Aegis Gaming Series (2 x 8GB) DDR4 3000MHz

想問下究竟係咩事??

求解答, 謝謝!

伏RAM

2933唔穩、2800都搞到咁...

唔緊要，仲要2666、2400

偷笑 我galax hof 3200 改時序穩定上3600

留名學嘢

其實都係正常運作中, 但就係次次開機有怪聲就好唔舒服

追加番
Dynamic Vcore (DVID): 0.024
Dynamic Vcore SOC (DVID): 0.012
DRAM Voltage (CH A/B): 1.350V

用緊 18-18-18-18-38, Cmd: 1T, trc:60,
XMP enabled
Memory Timing Mode: Advanced manual
channel interleaving disabled
Rank interleaving disabled
gear down mode disabled

same

正常運作 = 超到頻？

唔熄機就解決咗個問題啦
用休眠/睡眠💤

係vv 聲，茲茲聲
定風扇聲啊

一開機超唔到ram既聲音 , 好難形容...

形容唔到咪錄低再upload擺上嚟囉

其實有冇打算還原番default setting先

default setting 試埋 都係有個隻開機聲

1. DDR4-2800
CL: 18-19-19-19-39
DRAM Voltage: 1.36v

2. DDR4-2933
CL: 18-19-19-19-39
DRAM Voltage: 1.38v

以上數值僅供參考

開機聲響起歸西的訊號

拆側板，逐條ram拆出嚟開機試，睇吓邊條有聲，去做個memtest

一樣有聲

update bios

已經係F7a 最新個個bios 版本

試咗未

係唔係過熱d風扇聲

未 又有加成 星期四先試

唔會呀?? 一開機先有, 同埋係超唔到條ram 既聲, 但係正常運作

兩條都有聲